西班牙及阿根廷多家傳媒：巴塞隆拿或將起訴美斯

最先報導美斯 (Lionel Messi) 啟動離隊條款的阿根廷記者般娜迪 (Veronica Brunati) 透露，巴塞隆拿堅持兩點原則，第一是美斯的自由離隊條款已經於六月十日屆滿，第二是美斯如想離隊必須支付七億歐元違約金。為了保障球會利益，巴塞隆拿不排除起訴美斯。

西班牙 RAC1 電台主播普奧 (Joan Maria Pou) 同樣表示巴塞隆拿有機會起訴美斯：「美斯不怕與巴塞隆拿正面交鋒。如果巴塞隆拿將這個問題交由律師處理，美斯在巴塞隆拿的最終歲月將會是與球會對簿公堂。這對於球會歷史第一人來說，會是非常悲哀和傷心的結局。」

西班牙《阿斯報》的巴塞隆拿版主編辛迪基文尼斯 (Santi Gimenez) 表示，球會目前只會把自身利益放於首位：「巴塞隆拿的法律部門，現在只會從保護球會利益的角度來處理這件事。」

西班牙馬卡電台駐巴塞隆拿記者大衛山齊士 (David Sanchez) 則毫無保留地抨擊球會主席巴度美奧 (Josep Maria Bartomeu)：「巴度美奧將會以巴塞隆拿史上最差、最差、最差主席的身份名留史冊，因為他居然能夠把美斯趕走。美斯主動離開巴塞隆拿，不是因為缺錢，而是因為球會的競技狀況，以及董事會年復年的謊話。」

More than a club

走啦小花
球壇根本就當人condom既地方
間間球會都係咁
有貢獻賺到錢既時候就當你神咁拜
到你老啦 廢啦一個電話就話要你走
蘇狗呢幾年都叫有功勞
8:2得佢破到蛋

最撚醒係c朗同拖舟
拎完歐聯即刻走 走左又戇尻尻返去皇馬教
急流勇退唔係壞事 你係世一
去第二個地方都可以做世一
唔好留係間唔尊重你既球會到
去英超證明自己 你去邊隊我都準備印波衫

利申：獌又迷朗迷小花

蘇亞雷斯真係好撚慘

背景唔同既...
當年唔係巴塞出錢幫美斯醫佢個病
美斯可能波都冇得踢

老閪都提住人地舊屎點幫你
咩恩都還哂啦屌你老味

球會講到咁都無彎轉啦

咁撚多年咩恩都還晒啦
比埋條命你好唔好？

拎咁多年冠軍 咩都還哂啦
係沙維小白走之後
呢隊波就應該要散
係美斯仲唔走 我諗佢都想留到掛靴
個戇尻主席同朗奴高文搞尻佢同so9
咩人都灰啦
佢自己都話巴塞今年輸左好多場不必要比賽
睇拜仁個場就知巴塞個問題一直都係到
根本董事會 主席 教練 球員 全部都要重整
碧基老到咁仲踢緊 施美度比人撚到隻狗咁

重點係當時果班人，管理層已經唔同晒
幫巴塞拎咁多冠軍都還晒有突

on99啦
我得1.5米又唔見巴塞比錢醫我
根本巴塞見佢好波先幫佢醫

駁唔到醫佢係投資 講乜撚嘢報恩收皮啦

因為美斯得1.3米

唔俾走咪學下巴爾罷工都幾撚爽

疤：我地球會係最講人情味

04年到而家已經16年
欠咩恩都還曬有突啦

如果美斯唔係有天份 做到搖錢樹
班高層話知你三米定米三

成日話醫佢醫佢人情味
咁多癌症小朋友 佢地唔幫手

廢高層唔計

如果巴塞無賞幫美斯醫病就話姐
依家係美斯喺巴塞面前展示出驚人天賦，巴塞先同佢簽約幫佢醫病
以一間年賺過億嘅球會，每日拎一千幾百俾一個天材，好撚大負擔咩

起訴美斯
加泰應該會暴動 以後巴塞無球員會有忠誠

講得好
上面果班唔識飲水思源

疤迷：唔同邊隊邊隊，我地最有人情味啦

養咗個矮仔十幾年
完全唔係因為我地喺佢身上聞到錢味 純粹我地有愛心

有人情味個班走哂
依家係鳩文同大雄

33歲仲想拎8億
放佢走啦臭西
人地想享受埋最後果1,2年足球

forca barca

做到咁核突為咩

當年唔係我借左廿蚊比你老豆你地屋企有今日？

度美奧將會以巴塞隆拿史上最差、最差、最差主席的身份名留史冊，因為他居然能夠把美斯趕走。

好難又曼又迷朗 但又迷小花咼ching

巴塞：依法施政，堅決捍衛巴塞合法權益，唔會向搞事者低頭

阿記等你

有冇諗過美斯呢d百年一遇既天才間間球會都搶住幫佢醫病？

美斯將會加盟香港傑志，已fc

典型老屎忽思維，幫完你好似欠足一世咁
咁多年嚟贏幾多冠軍，賣幾多波衫，做到幾大場內場外嘅影響，真係還足十倍有突，駛唔駛簽賣身契？

公道啲講，巴塞心口免費掛左UNICEF好多年，幫左好多小朋友。

但幫美斯就擺明係純粹為利益

牙蘇咪仲慘

主席：拉馬閪亞一車車美23456世

迷美斯但係話佢小花已經知咩事啦

同包龍星拎住半個包搵尚書大人有咩分別

搖錢樹

岩呀 由朗拿甸奴果期開始勁 之後哥狗再帶起
果陣小花勁最主要係雙核+後場backup
恩尼斯達 沙維兩個退休 隊波已經收咗一半皮
仲要後場有埋個精神支柱佩奧爾

搞到成隊波青黃不接 好波果啲新星就俾人賣走
一係就唔撚出

報撚哂恩有突啦

又岩咼

家族爭產都會打官司啦
more than a club有咩問題?

有人情味到告9自己球員

告得黎完左都一年啦
即刻唔使走

間球會肉酸到，就算告得入都俾人恥笑成世

呢個結局真係幾心酸

講起心口
我記得巴塞以前係好堅持唔同任何贊助商合作
有冇巴打知點解？